政府聲明：不敢明確指出「光復香港」是分裂國家

本人強烈譴責政府，連譴責叫「光復香港」口號嘅人都冇勇氣！本人支持警察嚴正執法，寧濫勿缺！

政府全力支持警隊嚴正執法 將暴徒繩之於法
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

對今日（七月一日）有示威人士罔顧警方發出的反對通知書，仍然在銅鑼灣和灣仔一帶進行非法集結及作出暴力違法行為，甚至嚴重傷害警務人員身體，政府發言人予以嚴厲譴責，強調絕不容忍任何破壞社會安寧的違法行為，並表示全力支持警方嚴正、果斷執法，將違法之徒繩之於法。

今日中午起，有羣眾在銅鑼灣、灣仔及天后一帶進行違法和暴力行為。他們罔顧羣組聚集或會增加病毒擴散的風險，並在港島集結叫囂、掘磚破壞路邊圍欄、縱火堵路及肆意破壞店鋪等，嚴重危害公共秩序和公共安全。

當中有人藏有和揮舞寫有「香港獨立」字句的旗幟和印刷品，叫喊「香港獨立」等口號。有關人士涉嫌煽動或教唆他人分裂國家，涉嫌違反今日生效的《中華人民共和國香港特別行政區維護國家安全法》（《港區國安法》），公然挑戰中央政府和特區政府的底線，發言人對此作出嚴正譴責。

警方一直保持克制容忍，但有暴徒卻故意嚴重傷害警務人員身體。當中有暴徒駕駛電單車，撞向正在附近執勤的警務人員，造成三名人員受傷。另有人員在制服一名疑犯時被多名暴徒包圍襲擊及企圖「搶犯」，導致人員被利器插傷。然而，有網上媒體在報道此事時，卻顛倒是非，反指人員按倒示威者，而附近市民合力擊退警務人員。政府發言人對於這些無法無天的暴行和極不負責任的報導予以強烈譴責。

政府發言人高度讚揚警隊堅守崗位，依法辦事，又表示全力支持警隊根據《港區國安法》及特區現行法律，嚴正執法，恢復社會秩序和安寧，以保障香港市民的生命財產及依法享有的各項基本權利和自由。

完
2020年7月1日（星期三）
香港時間22時18分

天滅中共呢？

流少少血就鬼殺咁嘈

林奠: 求下你地停啦, 國安法都出埋點解仲未停

講真,你話裝修私了都仲會有人反感
打狗真係wfc,分分鐘連港豬都拍手

借個位 會員標籤功能

不是/Not to喎，睇唔睇到

流個少少血都劏豬咁叫

Green Condom仆街，全街大笑

警方克制容忍? 你唔走去撩交架點會比人打？

警察就就話讀得書少姐唔識呢啲道理，打聲明個個唔通又係毅進既?

光復香港！

一人一個警甴打到啲香港人爆晒血嘅相/gif

都未爛曬 點會停呢